蘋果日報記者:在特刊寫上「血債票償」鑄成大錯, 向大家道歉

陳珏明
8 小時 ·

深宵自推】是咁的，錯就要認！關於今日《蘋》本《自由之夏》特刊，頁底四字「血債票償」，係出自本人之手啦，不完美，不可接受，要改善，只係因為已印刷成書，才無法撤回。

知道呢四個字日間引來不少爭議，有人說政黨又想食人血饅頭，有人強調這血債票是償還不到，這些意見都明白知道。寫下這四字時，出於希望把整場運動的一些能量轉移到未來都很重要的選舉去，所以很率性隨心而其實是大意沒慎思就以這四字來表達，引來大家要花心神爭論，甚至令民主派被牽連指罵，本人是深感愧疚的。

不過，也希望藉此多說兩句！

五大訴求，缺一不可，光復香港，時代革命（題外話，今晚還第三次看《地厚天高》，仍很感觸），肯定是不存讓步的共識，但在運動走過了百日之後，面對一場長期戰，戰場其實很多，而且我們過去都一直在分工面對，例如國際戰線，6月尾時呼籲大家要登記做選民，有人提醒要登記做陪審員…..等等，甚至有連登巴打組隊出戰區選，其實都反映11月選舉也是今場戰役的一部分。

更何況，雖然只是區議會，卻是很重要的一個領域，除令資源不再被建制派私分，以沙田區議會為例，當要求警方代表出席佢哋總睬你有味，民主派要譴責卻被建制派主席玩流會，就令人夠火光，光復影響，自然要光復議會，如果有天成事，可以做的肯定比現時多，還未計今次選舉有變成一場公投的潛力（今晚睇的另一套戲《向政府說不》，一路睇又唔少啟發呀！），所以自己的初心，真的只是提醒大家11月選舉要出來投票，甚至之前已經要參與選舉工程，把現時社區的能量昇華！

逆權運動的三不原則：不譴責、不割席、不篤灰，不敢厚顏奢求，留言開放譴責，定必心口如一再三內省，只跪求大家唔好割我席就夠！令到兄弟們爬山時要為此分神，再三抱歉！好些手足們的PM亦受到，感激感謝你們的體諒支持！

#願榮光歸香港
#五大訴求缺一不可
#解散警察
#齊上齊落
#香港人加油

另外

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

有得補購

潛移默化用血債票償洗你腦 無人出黎屌既話就成功爭取用選票黎搞散水了

"無人格=01" 係 "B612星人 #263161"

支持屌梁繼平和梁天琦, 而且不時報fake news, 連cctvb既fake news都支持

連登已經變成泛民死忠造神平台
巴打小心

補購熱線: 29908646

推，希望大家向著目標前進

肥佬黎真係好咼心

更正:窩心

蘋果日報記者陳珏明, 已話明唔關泛民事:

知道呢四個字日間引來不少爭議，有人說政黨又想食人血饅頭，有人強調這血債票是償還不到，這些意見都明白知道。寫下這四字時，出於希望把整場運動的一些能量轉移到未來都很重要的選舉去，所以很率性隨心而其實是大意沒慎思就以這四字來表達，引來大家要花心神爭論，甚至令民主派被牽連指罵，本人是深感愧疚的。

不完美可接受

推

同埋係泛民金主之一

連記者都出黎認錯

希望能集中力量對抗政府

百屌成才

好多人都學識be humble

大家都進步緊，唔好比狗分化到

不完美，可接受，要改善

唔緊要

好似滑鼠娘娘咁講:

如果係要「鬥」，我會希望係以後有公平選舉下我地各自用各自嘅主張說服香港人去鬥去競爭。而唔係呢個時間仲因爲派系鬥爭而去內鬥。

補購

我以為票償
係叫支國還清嘅債券

不推文plz

你冇錯

每條戰線都要兼顧

血債票償有咩問題

屌你蘋果都道歉
佩服有呢個氣量

上面班分化撚就算啦，今次泛民咁仆心仆命支援，全部人有眼睇
議會戰線向來係佢地負責個部分，區議會選舉亦都係展現民意既里程碑，你地再點抹黑都無用

票債就話票償啫，血債點票償

琴日撐毒果覺得無問題嘅出嚟講兩句

好多人終於學識be humble

好滾動

支持！

識檢討，可接受，下次可以完美D

所以毒果記者真係7左

道歉係唯一可以做既事

好彩佢做左

好！屌完識認錯。
唔好再講哩D咁仆街既野了，再講就迫人割你班友。

認咗錯識改就得啦 唔好再圍繞住呢件事嘈

區議會完咗
仲有立法會呀

擺明有心啦

錯在將一個過程講到係結果

Ok 接受

講到擺明有意 再有下次你蘋果日報等收皮

睇下呢個po就知五毛幾撚驚泛民贏 乜風向都唔吹，唔投泛民就係咁吹

血債血償

不完美 可改善

血債票係償唔哂
但都要爭取最多議席

不完美 可接受

唔緊要 不割席！

唔接受！我要罰你！
為左罰你重印琴日份特刊！
我行左十幾間鋪都買唔到

想要實物紀念

俾著傘運後期的話，一定係鬧番轉頭

千祈唔好再聽D分化撚講野，今次泛民，毒果，同勇武，和理非同一陣線係有眼睇，各有各做，冇大台，先至可以撑到現在
其間有時柒左，只要及時補救係可接受

不分化，不割蓆，不篤灰
核爆都唔割

29908646 係實物補購熱線

百屌成才

多謝巴打

但真係有啲落後，上網都冇得訂，要電話

推道歉

咁你想點？

不用客氣

好明白想推下選舉 希望保皇黨收皮

push

道左歉就由佢
最緊要識道歉

點都好 記者係辛苦了 特別係被打壓既報章
大家繼續撐住！

笑撚左

可接受

不分化呀各位!
五大訴求, 缺一不可!!!!!

票一定要投，但血債用選票係追唔到，一定要審判佢地

on9, 連登契媽你投唔投呀，佢泛民呀

熱狗去死啦

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

梁耀忠你投唔投呀，佢泛民呀

佢地而家已經道歉

不完美 可接受 有改善空間

推啊

擺明試水溫
無人屌就繼續叫人血債票償

我係睇邊個有做野就投邊個，熱狗撚唔撚使分化

連當年學聯大台都咁講啊。
屌人分化撚果啲，點睇？佢都分化？家下連登變咗泛民選舉論壇？

屌 清算撚
人地想強調區選唔好唔記得
而區選係要一早準備
唔好咁小心眼

不分化啊

呢個政府既投票有撚用咩
成個泛民大台都ON撚9

分化撚雞蛋裡挑骨頭

一個po都無開過，覆人就只係扣人帽子，你似打手wor

咁就岩啦
知錯能改

投票唔係會投保皇建制下話...
用血債票償都唔係太大問題。

唔係想嘈，表達一下意見。

認錯係成功嘅要素

屌你加印未呀 買唔到呀

建左國未

今日唔好俾清連儂牆spin走 做完主線返自己區先補血
各位手足，一定搵定逃走路線。
目標：0被捕
企位留定空間俾前線退。
封站走唔到就係個區留一晚再算。
不被捕，不割蓆

好似係你挑機先喎，講打手你似D

咁就話人打手? 理據好唔夠

佢條友

意見不同就話人打手

睇到最尾見到呢四隻字，嬲到我成本撕爛佢掉落街

挑你機就打手，咁既話成個連登都係打手啦，on9仔
連登越黎越低質，咪就係因為有你呢啲一味立場行先，毫無論據既人囉

肯認錯就已經好好
大家都進步緊
不分化 不割蓆

逆權運動的三不原則：不譴責、不割席、不篤灰，不敢厚顏奢求，留言開放譴責，定必心口如一再三內省，只跪求大家唔好割我席就夠！令到兄弟們爬山時要為此分神，再三抱歉！好些手足們的PM亦受到，感激感謝你們的體諒支持！

#願榮光歸香港
#五大訴求缺一不可
#解散警察
#齊上齊落
#香港人加油

咁佢扣人熱狗帽子又有無理據啊？

巴打走先
泛民水軍衝緊入黎

個運動咪有你呢D分化撚所以咁難打，邊個有做野就投邊個，論據唔夠清呀？
話人打手唔係扣人帽子

其實根本冇得割蓆
甲同乙同隊，都想勝利
但甲同乙既手法唔同，雙方都唔接受對方手法，其中一方割蓆
其中一方唔做原先理念，或做敵對角色先叫割蓆

成日有人話 泛民建制都唔投
好多區又冇本土派 冇素人參選
到最後益左班保皇狗
乜撚野居心

"不譴責、不割席、不篤灰"
不譴責??邊個講??屌你老母
屌你就屌你 做撚錯就屌
係不分化 你老母

咁就有承擔啦

點講都好。。。。兄弟爬山。。各自修行。。。分化就係你問題

同意, 咁除左飯民, 應該投比邊一邊先可以打破而家局面?

接受

不完美，可接受，集中對付敵人先

咁想問蘋果 同陳巧文道咗歉未?

嗱 大家連登巴打冷靜d 四海之內皆兄弟 唔駛嘈嘅
我路過外人講句公道說話： 東方戀雪巴打 你的確似熱狗撚想分化喎 食撚屎啦你

蘋果講咗血償票償幾個月啦 見到就嬲 冇人性
即係烈士出命換你就有票有議席有糧出
食人血饅頭 痴線

十一月區選。

寫下這四字時，出於希望把整場運動的一些能量轉移到未來都很重要的選舉去

道歉完但講到尾咪又係想搞選舉
冇普選選閪咩

你依篇我啱啱分享出黎, 我覺得可以比大家再深入討論

其實我都同意飯民究竟做左D咩出黎?
如果只係有事出黎出下口術其實係幫唔到我地香港人
我地係要一班可以做到野, 抗衡中央既人

勇武想出嚟選，首先要除口罩，點拆？

陳雲同黃洋達都係食屎狗，你班淨係識扣帽子既傻鳩都係

Well said
要屌係屌對家 唔係同路人
做得唔好咪改善囉 點解要譴責要鬧左先

琴日死撐嗰啲巴打呢

一句野遮
唔緊要的
多謝記者

無跟手足內鬥

源頭罪人都道左歉

唔係次次柒咗之後話唔好內鬥 做法可接受就解決到問題
要檢討下 下次唔好再盲撐先得架
自己都要有啲批判性思考
咩係啱咩係錯自己要判斷
唔係好易俾人帶到風向

笑死人，唔好下下搬「運動」出黎啦。家下網上討論咋，定係你以為上下網都就叫運動緊？反對你就等於分化？你係大台？

投投投，而家九月咋，過唔過到十月都未知之數，咁急做咩？

放心
好多人都已經block左佢
我地知道邊個先係五毛來的

幫樓主推

淚謝支持

不完美 可接受 有改善空間

肥亨幾時同佢警犬老婆離婚，搬出警察宿舍？

應該問：肥亨會否支持《香港人權和民主法案》制裁黑警家人

區選始終唔同垃會，邊個係嗰區真係做到野又唔係奶共派就投
但上次有啲熱狗空降幾區做唔到又屌人含撚個觀感真係極差

成班分化撚係到
你咁鐘意建制保皇做區議員搞鳩你啲屋企人用晒啲錢做垃圾野既咪唔好投囉
不推文回覆垃圾post
上一頁

可以票償就唔會100日揾命搏啦

兄弟爬山

唔覺有咩問題

我無野講

Ok la

臨近選舉 共狗已經嚇到瀨屎
咪日日搵位屌柒泛民

921 屯門 921元朗 922機場 927遮打

不完美，可改善，不篤灰
講完！

五毛報名post

屌
蘋果而家真係好撚抵錫
同以前唔同曬

你講緊立法會定區議會？

［921］想聽日順順利利唔攪出人命既入黎

全世界今日行動前睇睇先。

罰你整多份新嘅出嚟啦

唔講咩
呢個時勢仲一味屌泛民 屌到一無是處
就肯定係on9

其實泛民/毒果做錯事， 屌係無問題

但而家人地道左歉，而且未到錯得破壞運動既地步，咁咪應該話「不完美，可理解，有改善空間」

巴打加油

文化大革命係導致中國人民識字率低，教育文化水平參差嘅好大原因。簡單嚟講，就係劣根嘅根，同時都係中共嘅春袋。

一定唔可以忘記！

感謝巴打鼓勵

而家正是熱普城取代泛民既最佳機會

有咩好道歉 你冇做錯到！

區議會 立法會不嬲係大戰場

我就係唔投 吹呀

再印過啦，大把人買

雷動計劃

整緊

收到

雷動計劃跟泛民無關

有撐青政跟鄭松泰

其實要用所有方法對抗共產黨，入議會都係其中一個方法
兄弟爬山，各有各做

我要真雙普選

熱普城做d野出黎先講啦
除左騎劫美領遊行之外仲有咩

知道呢四個字日間引來不少爭議，有人說政黨又想食人血饅頭，有人強調這血債票是償還不到，這些意見都明白知道。寫下這四字時，出於希望把整場運動的一些能量轉移到未來都很重要的選舉去，所以很率性隨心而其實是大意沒慎思就以這四字來表達，引來大家要花心神爭論，甚至令民主派被牽連指罵，本人是深感愧疚的。

其實重點唔係將能量轉移去議會，係要將能量集中係五大訴求，特別是五大訴求中既最後一個訴求「雙普選」。

係現有既制度下，特別是立法會選舉，即使係選舉中選多幾個泛民入議會係對大局唔會有任何重大改變，所以我地要既係爭取一個新既制度，一個普及而平等既選舉，而唔係一個泛民贏既選舉。

除非大家覺得五大訴求中既全面落實雙普選只係一句口號，無諗過要實現

印緊

謙卑，眾美德之源👍

不嬲一篇文入面，出現喺「不過」呢兩隻字之前嘅字就係唔使睇嘅。大垃圾，血債票償呢個term唔係第一日出現，明明就好敏感，有一大班人都唔同意，仲講到好似第一日用唔知咁樣。

上面有巴打講得啱，擺明就想潛移默化。宜家肥佬黎話要加印喇？你估會唔會改？唔改唧話講幾多自己係錯都係晒氣，你哋根本唔覺有自己有錯

be humble

所以，現在目標應該一剃過👉我要真普聯👈有真雙普選一切問題都可在新議會解決！只一大訴求更清晰！

因為血債只能血償，想叫人投票就叫人盡公民責任，血債同投票應該分開

不理想 但可接受 要改進
明白選舉好重要 但唔接受 血債票償
因為依四隻字同食人血饅頭係無分別

Sorry唔係加印，係ebook補購

Ebook嘅話無藉口啦，咁都唔改嘅話，司馬昭之心，冚世界都知你泛民想點

民主實係好，知錯能改

its really bad. No next time! NEVER

Push

票債血償

琴日買唔到蘋果

咁用投票踼走保皇狗都係其中一樣我地要做GE事，咁唔通投比保皇狗咩！？血債票償冇問題，不過唔止一樣咁啫，仲有其他野要佢地還。自己人都吊你咪中計LAW！

追po

我好簡單，總之邊個幫到新屋嶺班義士邊個就有票

血債只能血償

真係百屌成才。

咁就成材？柒左道歉就叫成材

打電話

屌你咁大篇車埋嚟 點撚樣討論行動呀 咪撚再洗啦

agree

忙線wo

睇怕好多人打電話

要等

但你都係分化緊 睇你打曬普通話咁 唔知仲以為你大陸三毛黎 我就覺好可能係啦

如果唔係，你覺得未來既選舉就唔重要咩 未來選舉決定左可以否決政府惡政既議員人數 唔洗比政府硬推類似送終既惡法。 作者知尼樣野重要，我地大家都知。佢只係用深刻既方法令大家唔好忘記尼件事既重要性。我唔覺得有咩問題，都好多謝佢地既努力

蘋果係香港唯一一個，願意為左公義，放棄自身公司利益既公司。堅持報導真新聞，不懼強權，只為公義。
我衷心尊敬佢地， 我榮與為伍！！！

改個封面再印過啦

我同意
區議會戰線都無可能完全唔理

得返唔夠2個月

我明佢既意思
佢帶出選舉都好重要
只係用錯口號

點拎

係後頁出事， 非封面

真 要有獨立思考

分乜撚嘢化 書面語同普通話都唔識分？

本身票債就已經要票償
依家唔係唔去鼓勵人投票 而係唔好用強調血債票償呢個方法
因為血債只能夠血償
即係如果你屋企人被人捉入新屋嶺打到仆街斷晒骨 然後入地同你講 喂 唔使血償呀 票償就ok啦
你嬲唔嬲？係咪唔記得咗612 811 831？
同一樣嘢 鼓勵人投票有好多種方法
用血債同票償擺埋一齊原意可能係好
但真係好難聽 同埋有個客觀效果係散播緊叫人唔好血報血仇咁囉
唔堅持血償點對得住流血嘅義士？
所以蘋果先要道歉 而唔係你講嘅所謂分化

咁血債又如何償?
始終報紙唔可以講得太OVER

我都買唔到，不如改版加印聽日發行

connected

知錯能改

根本為選票
這個事實

認錯就好
要講都要包裝好d

好多五毛借呢件事不斷搞分化，連登真係好撚多隱性五毛

選票只係利息

唔完美，可接受，但係要改善改進

個電話打唔通

而家太多人打電話

要等等

好 原諒

唔該巴打

tui

毒果街站
係附近既話， 可以問問

我唔覺蘋果有問題
根本唔需要道歉
一直都係班三毛熱狗係度抽水,分化,割蓆
熱狗=三毛B隊
主力分化, 割蓆, 屌泛民
永遠唔會屌政府, 建制

會員係邊睇EBOOK版??

熱狗=三毛B隊
主力分化, 割席, 追擊泛民
唔會屌政府同建制

咁肯印多幾份出黎未

加印啊

大敵當前 仲搞分化

唔關泛民事咁關咩人事

屌，記者就中立少少啦，而家d 傳媒質素真係每況愈下

兄弟爬山
各自努力
錯就要認
我地同對家唔同就係要有自省同進化的能力
因時制宜的抗爭活動

查實都唔知幾時開始
以前連登係乜撚都屌一餐嘅

講踢走送中派好好多

先血償再票償

又要subscribe

屌你啦，冇編輯睇過邊有得出街，
求其搵個細嘅出嚟細細聲頂咗佢就算，
句嘢就出晒街，目的達到

打唔通

其實講咗好耐啦
其實冇問題

有冇得上網補購

好啦，原諒你啦

Sorry
不完美，不接受
另外接唔接受絕對唔會係佢自己講返
血債亦都無可能票償
明明已經投硬佢地，就唔好撚再講呢四個字啦，好撚嘔心啊
唔理泛民主派關唔關你蘋果日報事，呢四個字係絕對唔可以再出
唔該

冇 我打咗67次先訂到十份

果時飯民點會分票比鄭松泰同青政?

毒果街站
打唔到電話，又係附近既話， 可以問問

好, thanks

票你老母

咁即係關邊個事？

戴生

蘋果有冇endorse 過？泛民大黨有冇endorse 過？

飯民大黨無apprpve過

朋友既朋友聽翻黎既內幕： 戴生當時想搵飯民approve，但傾唔成。最主要一個分歧位係戴生唔排除雷動會支持部分本土派人士。（當然， 而家唔同以前：飯民而家比較接受本土。）

反對派唔係只有本土， 泛民。 當年新東補選，gphone唔肯支持楊岳橋同貶低梁天琦。

OK

咪就係，當人弱智。

食相難睇就難睇

仆街死啦

票債票償

血債血償

可改善

Push agger

瘋狂狙擊有咩意義

食撚屎喇蘋果，我屌你考老母西。係咪食人血食得好撚和味，股價巴巴升好自毫呀。我屌你老母你同我講印錯！？我課金subscribe你，你想幫班飯民賣廣告！？我屌你老母。搞撚左三個幾月，成千後生仔比人捉比人告，留左幾撚多血幾撚多汗，你宜加要我地乖乖地投票！？屌你老母執柒左佢喇

電話打唔通

熱狗係特別煩 私怨撚 最好所有人都唔好做議員 邊個做邊個就係食人血饅頭 保皇大勝

up

不割𥱊，不篤灰，不分化。

革命成功再慢慢清算，咩都可以唔記得，有份搞亂香港就世世代代都要記得。

建議10月我哋照紀念國慶，不過我哋係要慶祝108週年果個

黑警打斷你兩隻手
之後我幫你報仇
報仇方法就係區議員投飯民
咁有冇問題
你係未yeah 乜仇都報晒

屌你啦，民主派？區議會幾多傘兵同後生仔落區被你班撚樣聯同建制在明在暗夾死，講緊2014至今無變

公道

唔好意思 借一借位
我自己p牌推唔郁吖 幫幫手吖巴絲們
我係前線FA 我有嘢講

已推

ok 轉投民建聯